{
  "questions": [
    {
      "id": 1,
      "question": "Ποια ποσότητα ολοκληρώνω για να υπολογίσω το φορτίο που βρίσκεται κατανεμημένο σε μια γραμμή, μια επιφάνεια ή έναν όγκο;",
      "correctAnswer": "Ολοκληρώνω την αντίστοιχη πυκνότητα φορτίου."
    },
    {
      "id": 2,
      "question": "Πότε μια κατανομή φορτίου ονομάζεται ομοιόμορφη;",
      "correctAnswer": "Όταν η πυκνότητα φορτίου είναι σταθερή και ίδια σε όλα τα σημεία του χώρου."
    },
    {
      "id": 3,
      "question": "Η δύναμη του ηλεκτροστατικού πεδίου είναι αντιστρόφως ανάλογη με ποιο μέγεθος;",
      "correctAnswer": "Την απόσταση."
    },
    {
      "id": 4,
      "question": "Το διάνυσμα της δύναμης του ηλεκτροστατικού πεδίου ως προς το διάνυσμα που ενώνει 2 σημειακά φορτία, τι σχέση έχουν;",
      "correctAnswer": "Έχει κατεύθυνση παράλληλη με τον διάνυσμα που ενώνει τα φορτία και το μέγεθός της είναι αντιστρόφως ανάλογο του τετραγωνικού της απόστασης μεταξύ των φορτίων."
    },
    {
      "id": 5,
      "question": "Η ένταση του ηλεκτρικού πεδίου, από ποια φορτία εξαρτάται;",
      "correctAnswer": "Η ένταση του ηλεκτρικού πεδίου εξαρτάται μόνο από το φορτίο που δημιουργεί το πεδίο και όχι από τα φορτία στα οποία ασκείται η δύναμη."
    },
    {
      "id": 6,
      "question": "Ποιο μέγεθος περιγράφουν οι δυναμικές γραμμές;",
      "correctAnswer": "Περιγράφουν το μέγεθος της έντασης του ηλεκτρικού πεδίου."
    },
    {
      "id": 7,
      "question": "Το δυναμικό είναι βαθμωτό ή διανυσματικό μέγεθος;",
      "correctAnswer": "Βαθμωτό."
    },
    {
      "id": 8,
      "question": "Τι εκφράζει η ηλεκτρική ροή;",
      "correctAnswer": "Η ηλεκτρική ροή εκφράζει τη μεταφορά φορτίου ή ηλεκτρικού ρεύματος μέσα από έναν αγωγό."
    },
    {
      "id": 9,
      "question": "Ποια βασικά μεγέθη του ηλεκτρομαγνητισμού συνδέει ο νόμος του Gauss;",
      "correctAnswer": "Ο νόμος του Gauss συνδέει την ηλεκτρική ροή με το ηλεκτρικό πεδίο."
    },
    {
      "id": 10,
      "question": "Ποια είναι τα βασικά χαρακτηριστικά ενός διηλεκτρικού;",
      "correctAnswer": "Η διηλεκτρική αντίσταση, απόσβεση, απόδοση και αντοχή."
    },
    {
      "id": 11,
      "question": "Τι εκφράζει η πόλωση σε ένα διηλεκτρικό υλικό;",
      "correctAnswer": "Τη μετακίνηση ή την ανακατανομή των ηλεκτρικών φορτίων μέσα στο υλικό υπό την επίδραση ενός εξωτερικού ηλεκτρικού πεδίου."
    },
    {
      "id": 12,
      "question": "Πώς κατανέμονται τα ελεύθερα φορτία στην επιφάνεια ενός αγωγού όταν δεν βρίσκεται μέσα σε ηλεκτρικό πεδίο;",
      "correctAnswer": "Τα ελεύθερα φορτία κατανέμονται ομοιόμορφα στην επιφάνειά του."
    },
    {
      "id": 13,
      "question": "Αν ένα σώμα με φορτία έχει κοιλότητες στο εσωτερικό του, τότε πώς διαμορφώνεται το πεδίο στο εσωτερικό του;",
      "correctAnswer": "Το πεδίο στο εσωτερικό των κοιλοτήτων είναι μηδενικό."
    },
    {
      "id": 14,
      "question": "Τι είναι οι πυκνωτές;",
      "correctAnswer": "Πυκνωτές καλούνται οι διατάξεις που αποτελούνται από 2 ανεξάρτητους αγωγούς (οπλισμοί) στους οποίους εφαρμόζεται ηλεκτρική τάση V (διαφορά δυναμικού)."
    },
    {
      "id": 15,
      "question": "Τι εκφράζει η χωρητικότητα ενός πυκνωτή;",
      "correctAnswer": "Χωρητικότητα ενός πυκνωτή καλείται το μέγεθος που μας δείχνει την ικανότητα του πυκνωτή να αποθηκεύσει φορτίο Q."
    },
    {
      "id": 16,
      "question": "Γιατί τοποθετούνται διηλεκτρικά ανάμεσα στους οπλισμούς ενός πυκνωτή;",
      "correctAnswer": "Λύνουν το πρόβλημα της συγκράτησης των οπλισμών του πυκνωτή, προσφέρουν μόνωση μεταξύ οπλισμών και αυξάνεται η χωρητικότητα ενός πυκνωτή."
    },
    {
      "id": 17,
      "question": "Τι είναι η ηλεκτρεγερτική δύναμη;",
      "correctAnswer": "Ονομάζεται το δυναμικό φ ενός φορτίου όταν κινείται κατά μήκος μιας κλειστής διαδρομής σε ένα ηλεκτρικό κύκλωμα και αντιστοιχεί στο έργο που δαπανά φορτίο για να κινηθεί μέσα στο κύκλωμα."
    },
    {
      "id": 18,
      "question": "Ποια είναι η διαφορά ανάμεσα στην εξίσωση Laplace και την εξίσωση Poisson;",
      "correctAnswer": "Η εξίσωση Laplace αντιπροσωπεύει ένα πεδίο χωρίς πηγές, ενώ η εξίσωση Poisson περιλαμβάνει πηγές φορτίου."
    },
    {
      "id": 19,
      "question": "Πώς σχετίζεται το ρεύμα με την πυκνότητα ρεύματος;",
      "correctAnswer": "Το ρεύμα είναι άμεσα ανάλογο της πυκνότητας ρεύματος. Ρεύμα = Πυκνότητα * Επιφάνεια."
    },
    {
      "id": 20,
      "question": "Ποιο φυσικό μέγεθος περιγράφει η κίνηση φορτίων μέσα από μια επιφάνεια;",
      "correctAnswer": "Η πυκνότητα ρεύματος."
    },
    {
      "id": 21,
      "question": "Με ποια εξίσωση σχετίζεται ο νόμος του Kirchhoff;",
      "correctAnswer": "Ο νόμος του Kirchhoff σχετίζεται με την εξίσωση των κόμβων και των βρόχων. Το αλγεβρικό άθροισμα των ρευμάτων σε κάθε κόμβο και των τάσεων σε κάθε βρόχο είναι ίσο με μηδέν."
    },
    {
      "id": 22,
      "question": "Πώς σχετίζονται η ειδική αντίσταση με την ειδική αγωγιμότητα;",
      "correctAnswer": "Η ειδική αντίσταση και η ειδική αγωγιμότητα είναι αντίστροφα συσχετιζόμενα μεγέθη."
    },
    {
      "id": 23,
      "question": "Από τι εξαρτάται η ηλεκτρική αντίσταση ενός αγωγού;",
      "correctAnswer": "Εξαρτάται από τη φύση του υλικού, τις διαστάσεις και τη θερμοκρασία του αγωγού."
    },
    {
      "id": 24,
      "question": "Τι κατεύθυνση έχουν οι δυναμικές γραμμές του μαγνητοστατικού πεδίου;",
      "correctAnswer": "Οι δυναμικές γραμμές του μαγνητοστατικού πεδίου ξεκινούν από τον θετικό πόλο και καταλήγουν στον αρνητικό."
    },
    {
      "id": 25,
      "question": "Έστω ένα ακίνητο και ένα κινούμενο ηλεκτρικό φορτίο. Τι είδους δυνάμεις θα ασκηθούν μεταξύ τους;",
      "correctAnswer": "Θα ασκηθεί τόσο ηλεκτροστατική δύναμη όσο και μαγνητική δύναμη, καθώς το κινούμενο φορτίο παράγει μαγνητικό πεδίο."
    },
    {
      "id": 26,
      "question": "Τι είδους δύναμη αναπτύσσεται ανάμεσα σε 2 παράλληλους ηλεκτροφόρους αγωγούς;",
      "correctAnswer": "Μεταξύ δύο παράλληλων ηλεκτροφόρων αγωγών αναπτύσσεται δύναμη Coulomb."
    },
    {
      "id": 27,
      "question": "Από ποια μεγέθη εξαρτάται η μαγνητική επαγωγή ενός μαγνητικού πεδίου;",
      "correctAnswer": "Εξαρτάται από την ένταση του μαγνητικού πεδίου και την αγωγιμότητα του υλικού."
    },
    {
      "id": 28,
      "question": "Ως προς τι διαφέρουν δυναμικές γραμμές του μαγνητικού πεδίου και του ηλεκτρικού πεδίου;",
      "correctAnswer": "Οι δυναμικές γραμμές του μαγνητικού πεδίου είναι κλειστές, ενώ του ηλεκτρικού ξεκινούν από θετικά φορτία και καταλήγουν σε αρνητικά."
    },
    {
      "id": 29,
      "question": "Πόσες δυναμικές γραμμές εισέρχονται και εξέρχονται από μια κλειστή επιφάνεια μέσα σε μαγνητικό πεδίο;",
      "correctAnswer": "Ο αριθμός εξαρτάται από τη διάταξη και τις ιδιότητες του πεδίου."
    },
    {
      "id": 30,
      "question": "Τι πρόσθεσε ο Maxwell στις εξισώσεις του ηλεκτροστατικού και μαγνητοστατικού πεδίου;",
      "correctAnswer": "Τον όρο του μεταβαλλόμενου μαγνητικού πεδίου."
    },
    {
      "id": 31,
      "question": "Τι δημιουργεί ένα χρονικά μεταβαλλόμενο ηλεκτρικό πεδίο;",
      "correctAnswer": "Μαγνητικό πεδίο."
    },
    {
      "id": 32,
      "question": "Τι δημιουργεί ένα χρονικά μεταβαλλόμενο μαγνητικό πεδίο;",
      "correctAnswer": "Ηλεκτρικό πεδίο."
    },
    {
      "id": 33,
      "question": "Τι είναι μήκος κύματος ενός κύματος;",
      "correctAnswer": "Η απόσταση ανάμεσα σε δύο συνεχόμενες κορυφές του κύματος."
    },
    {
      "id": 34,
      "question": "Τι είναι περίοδος ενός κύματος;",
      "correctAnswer": "Ο χρόνος που απαιτείται για να ολοκληρωθεί ένας πλήρης κύκλος του κύματος."
    },
    {
      "id": 35,
      "question": "Πώς σχετίζονται μεταξύ τους η συχνότητα και το μήκος κύματος;",
      "correctAnswer": "Η συχνότητα είναι η αντίστροφη της περιόδου."
    },
    {
      "id": 36,
      "question": "Το φως μέσα στην ύλη διαδίδεται με ταχύτητα μικρότερη ή μεγαλύτερη από την ταχύτητα του φωτός στο κενό;",
      "correctAnswer": "Η ταχύτητα είναι μικρότερη."
    },
    {
      "id": 37,
      "question": "Πώς ταλαντώνονται το ηλεκτρικό και το μαγνητικό πεδίο σε ένα γραμμικά πολωμένο κύμα;",
      "correctAnswer": "Ταλαντώνονται σε σταθερό επίπεδο, με σταθερή κατεύθυνση του ηλεκτρικού πεδίου."
    },
    {
      "id": 38,
      "question": "Πώς ταλαντώνονται το ηλεκτρικό και το μαγνητικό πεδίο σε ένα κυκλικά πολωμένο κύμα;",
      "correctAnswer": "Περιστρέφονται σε επίπεδο κάθετο στη διάδοση, σχηματίζοντας κύκλο (δεξιόστροφο ή αριστερόστροφο)."
    },
    {
      "id": 39,
      "question": "Πώς ταλαντώνονται το ηλεκτρικό και το μαγνητικό πεδίο σε ένα ελλειπτικά πολωμένο κύμα;",
      "correctAnswer": "Ταλαντώνονται σε ελλειπτικό σχήμα, με κλίση ως προς τη διάδοση."
    },
    {
      "id": 40,
      "question": "Σε τι μορφή αποθηκεύεται ενέργεια στον πυκνωτή στο πείραμα του Hertz;",
      "correctAnswer": "Σε ηλεκτρικό πεδίο."
    },
    {
      "id": 41,
      "question": "Σε τι μορφή αποθηκεύεται ενέργεια στο πηνίο στο πείραμα του Hertz;",
      "correctAnswer": "Σε μαγνητικό πεδίο."
    },
    {
      "id": 42,
      "question": "Από τι εξαρτάται η συχνότητα συντονισμού σε ένα κύκλωμα LC;",
      "correctAnswer": "Από τα χαρακτηριστικά του πηνίου και του πυκνωτή."
    },
    {
      "id": 43,
      "question": "Πώς ταλαντώνονται το ηλεκτρικό και το μαγνητικό πεδίο σε ένα ΗΜ κύμα;",
      "correctAnswer": "Ηλεκτρικό πεδίο στον άξονα y και μαγνητικό πεδίο στον άξονα z."
    },
    {
      "id": 44,
      "question": "Ποια είναι η διεύθυνση του διανύσματος του κυματαριθμού;",
      "correctAnswer": "Έχει διεύθυνση τη διάδοση του κύματος."
    },
    {
      "id": 45,
      "question": "Με τι ταχύτητα διαδίδονται τα ΗΜ κύματα στο κενό;",
      "correctAnswer": "$c = 3.00 \\times 10^{8} \\text{ m/s}$"
    },
    {
      "id": 46,
      "question": "Με τι ταχύτητα διαδίδονται τα ΗΜ κύματα στην ύλη;",
      "correctAnswer": "$v = \\frac{1}{\\sqrt{\\mu \\varepsilon}}$"
    },
    {
      "id": 47,
      "question": "Πώς ονομάζεται ο λόγος της ταχύτητας του φωτός στο κενό ως προς την ταχύτητα του φωτός στη ύλη;",
      "correctAnswer": "Δείκτης ανάθλασης."
    },
    {
      "id": 48,
      "question": "Μεταφέρουν τα κύματα ενέργεια, ορμή και στροφορμή;",
      "correctAnswer": "Ναι."
    },
    {
      "id": 49,
      "question": "Με ποια ιδιότητα των κυμάτων συνδέεται η στροφορμή;",
      "correctAnswer": "Με την πόλωση."
    },
    {
      "id": 50,
      "question": "Τι εκφράζει το διάνυσμα Poynting;",
      "correctAnswer": "Την κατεύθυνση και το μέγεθος της ροής της ηλεκτρομαγνητικής ενέργειας."
    },
    {
      "id": 51,
      "question": "Ποια είναι η ελάχιστη τιμή του διανύσματος Poynting;",
      "correctAnswer": "0."
    },
    {
      "id": 52,
      "question": "Ποια είναι η διεύθυνση ταλάντωσης του διανύσματος Poynting;",
      "correctAnswer": "Η διεύθυνση διάδοσης του κύματος."
    },
    {
      "id": 53,
      "question": "Τι εκφράζει η ένταση του κύματος;",
      "correctAnswer": "Την ενέργεια ανά δευτερόλεπτο που διαρρέει επιφάνεια εμβαδού Α."
    },
    {
      "id": 54,
      "question": "Όσο απομακρυνόμαστε από την πηγή ενός κύματος, πώς μεταβάλλεται η ένταση του κύματος;",
      "correctAnswer": "Μειώνεται."
    },
    {
      "id": 55,
      "question": "Στο φωτοηλεκτρικό φαινόμενο, από ποια ιδιότητα του φωτός εξαρτάται το ρεύμα στο πειραματικό κύκλωμα;",
      "correctAnswer": "Από το μήκος κύματος του φωτός."
    },
    {
      "id": 56,
      "question": "Ποιο μέγεθος θεωρούμε ότι διατηρείται για να υπολογίσουμε τη συχνότητα του ανακλώμενου και διαθλώμενου κύματος;",
      "correctAnswer": "Η συχνότητα του αρχικού κύματος."
    },
    {
      "id": 57,
      "question": "Πώς μεταβάλλεται η συχνότητα του ανακλώμενου και διαθλώμενου κύματος ως προς το προσπίπτον;",
      "correctAnswer": "Παραμένει ίδια."
    },
    {
      "id": 58,
      "question": "Πώς μεταβάλλεται το επίπεδο του ανακλώμενου και διαθλώμενου κύματος ως προς το προσπίπτον;",
      "correctAnswer": "Παραμένει αμετάβλητο."
    }
  ]
}